點解業績好就會升

如果佢冇息派
淨係業績好
假設冇人買隻股（即使業績好）
個價係咪唔會升

另一個講法：
業績好=公司有錢賺
咁如果佢有賺都唔派息
咁係咪一定反映在股價到（即係升）
咁股價升最根本係咪投資者買佢先會升

撈到亂哂

賺到錢唔一定要派息
股價同派息唔一定有關
賺錢同股價都唔一定有關

重點係預期
你預期間公司會賺錢，資產會升價，或者佢會賺多左錢後派息，你去買，好多呢種人要買，咁個價咪高

佢一向賺到錢，喺某d行業代表佢有固定/established優勢，所以預期強烈，支持股價啫；但唔一定各行各業都啱用

表現好嘅打工仔，有個正常的老闆的話，人工都高啲啦